{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024825",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "양양 선림원지 석등"
    },
    "text": "襄陽善林園地石灯籠 (양양 선림원지 석등)\\n\n江原特別自治道 襄陽郡西面黄夷里424番地\\n\n1966年9月21日、この石塔は宝物に指定されました。その高さは2.92メートルで、四枚の石でできた長方形の地台の上に建てられています。この八角形の石塔は、新羅時代の基本的な形状で、上部には火を灯す部分や屋根も完備されており、その彫刻も美しい優れた作品です。また、石塔の下部には8つの側面ごとに眼の形が彫られており、上部の台石の8角には三山形の花が円形に彫られています。複連石の上面には雲模様と高い反転角の塊が彫られており、その上に干潟（中台石）が配置されています。間石には中央部に8つの楕円形の花びらがあり、上台石には底面に円弧のモールディングと上下の低い角形の段があります。火砂石には4つの長方形の窓があり、各面の下部には横に長方形の枠が設けられ、その内側には細い眼の彫刻があります。屋根の石は底面に円弧と角形の段が彫られ、8角ごとに三山形の花が円形に彫られており、その様式と彫り方は台石と同じです。石灯籠全体の様式や各部の彫刻は、装飾に偏りがある点から見ると、統一新羅時代の潭陽凱旋寺址の石灯籠とほぼ同じとみられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この襄陽善林園地石灯籠はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1966年9月21日、この石灯籠は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この襄陽善林園地石灯籠の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この石灯籠の高さは2.92メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠は何でできていますか？",
            "answer": "この石灯籠は四枚の石でできています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の形状はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この石灯籠は八角形の形状で、上部に火を灯す部分や屋根も完備されています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の彫刻はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の彫刻は美しく優れた作品であり、特に上部の台石には三山形の花が円形に彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の下部にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の下部には8つの側面ごとに眼の形が彫られており、上部の台石の8角には三山形の花が円形に彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の上面にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の上面には雲模様と高い反転角の塊が彫られており、その上に干潟（中台石）が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の間石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の間石には中央部に8つの楕円形の花びらがあります。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の火砂石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の火砂石には4つの長方形の窓があり、各面の下部には横に長方形の枠が設けられ、その内側には細い眼の彫刻があります。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の屋根の石にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "この石灯籠の屋根の石は底面に円弧と角形の段が彫られ、8角ごとに三山形の花が円形に彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の様式や彫り方は他の石灯籠と似ていますか？",
            "answer": "この石灯籠の様式や各部の彫刻は、統一新羅時代の潭陽凱旋寺址の石灯籠とほぼ同じとみられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 511
    }
}